今晚集會 守衞專業 教協眾籌抗清算

今晚集會 守衞專業
教協眾籌抗清算

教協會長馮偉華（左）及副會長葉建源（右）昨交代集會安排。朱永倫攝

【白色恐怖】

【本報訊】林鄭的特區政府全力打壓抗爭行動，教育局接連清算被捕和在社交平台批評警暴的教師，更波及校長，教協昨於記者會宣佈，今晚7時在愛丁堡廣場舉行「無懼白色恐怖，堅守教師專業」教育界集會，向白色恐怖說不。教協會長馮偉華更公佈將發起眾籌，保護被打壓的教師，透過金錢支援及法律途徑抗衡無理的定罪，力抗政府打壓。

記者：鄧力行 陳詠恩

相關新聞：受查市民欲如廁遭拒 被迫當街水樽「解決」

教協會長馮偉華列舉教育局近來連番無理舉措，包括對通識科窮追猛打、抽起大學撥款、憑教師網上言論懲處，導致大、中、小學、幼稚園及特殊學校均處於風眼之中，但強調教育界不會忍氣吞聲，「守住教育界先守好教育，守好教育先能夠教好下一代」。馮指集會已獲得不反對通知書，呼籲警方配合和平集會，不要作無理干預、打壓甚至腰斬集會。

教育界集會今日晚上7時在愛丁堡廣場舉行。

教育局長楊潤雄

轟教局無視教師申辯權

馮偉華表示，教育局宣稱正處理過百宗教師專業操守投訴個案，教協接觸到其中逾20多宗個案，發現很多屬匿名投訴，過往政府發出指引，指匿名投訴不該處理，但教育局卻反其道而行，加上處理過程草率，沒讓老師申訴或解釋，「有啲個案離譜到有初步結論，先第一次通知涉事老師，根本唔尊重佢哋申辯權利，教育局快刀斬亂麻三兩個月就處理晒呢啲個案」，對政府做法極度反感。

馮偉華強調除舉行集會，教協更會發起眾籌，保護被打壓老師，「有啲老師更被未審先判，未判已被停職」，故希望藉金錢支援及法律途徑抗衡無理定罪，而細節仍在討論。他亦反駁教育局辯稱現時沒白色恐怖，「噚日（元旦）遊行，有老師話有朋友唔敢行出嚟，擔心一言一行被記低、被追究，遊行係咁樣，佢嘅生活會唔會都係咁樣？」

教協副會長、教育界立法會議員葉建源表示，教育局並無解釋教師停職準則，亦未有交代停職期間停薪為何是合理安排。葉指出，現時警察即使犯上非常嚴重問題也只是休假，並可享有全薪；根據《公務員（管理）命令》，公務員在停職期間亦可獲半薪，若最終無罪可獲補償；但資助學校教師一旦被停職卻無薪，即使最終無罪亦不獲補償，促請教育局糾正不公安排。

教育局長楊潤雄早前接受內地傳媒訪問，稱若學校或校長不配合局方處理教師的投訴，教育局可能將校長資格取消。葉建源稱，有校長向他反映，校長群體中有非常強烈不滿和憂慮。

斥楊潤雄干預校本管理

葉認為，儘管教育局有權追究校長資格，但在現時校本管理情況下，校長任免應由法團校董會處理，「過往歷史中，我哋從未聽過教育局有呢個權利處理校長資格問題」，若局方使用這權力，是對辦學團體及法團校董會的不信任及直接干預。

葉建源稱，香港並非孤軍作戰，其他地區的教師工會很關注本港教育界情況，包括國際教育聯盟及台灣最大的教師工會等代表，亦會在今天的集會中表達支持。馮偉華透露，除邀請大學、老師和工會等代表分享，曾於6.12受傷的楊子俊教師將出席集會。

教育局發言人昨發表2,000字長文回應，指教協歪曲事實及教育局局長的言論，把通識教育科、大學撥款等其他不相關課題混為一談，「不斷製造及散播白色恐怖，令人懷疑藉此煽動教師情緒，為自己的集會造勢及作政治宣傳」，又稱局方一直不排除就匿名投訴進行調查。

推

日期：2020年1月3日 星期五

教協「無懼白色恐怖 堅守教育專業」教育界集會
時間：1900-2100
地點：中環愛丁堡廣場
（已獲警方發出不反對通知書）

大角咀210分鐘抗爭回顧放映會
時間 ：1930-2300
地點:大角咀街市外半圓空地

葵涌V煞放映會
時間 ： 2030
地點:石蔭街市對面

=============

日期：2020年1月5日 星期日

新春上水和你行
時間 ： 1500
地點:上水一號花園(龍豐對面)->上水黨鐵站C出口
活動TG頻道：
（*不反對通知書申請中）

幫手推

香港地投票

教協成日都淨係咀炮, 希望今次真係做吓嘢